
2013-04-30T14:06:00Z
ekonomi
Gıda, Tarım ve Hayvancılık Bakanlığı, 2013 yılı Ocak-Mart döneminde, 2012 yılının aynı dönemine göre tarım ürünleri ihracatının yüzde 7 Gıda, Tarım ve Hayvancılık Bakanlığı, 2013 yılı Ocak-Mart döneminde, 2012 yılının aynı dönemine göre tarım ürünleri ihracatının yüzde 7.4 artarak 4 milyar 288 milyon dolara yükseldiğini bildirdi. Bakanlıktan yapılan açıklamada, tarım ürünleri ihracatına ilişkin verilere yer verildi. Buna göre, 2013 yılı ilk çeyreğinde tarım ürünleri ihracatı geçen yılın aynı dönemine göre yüzde 7.4 artarak 4 milyar 288 milyon dolara yükseldi. 2013 Ocak-Mart döneminde; bir önceki yılın aynı dönemine göre ihracatında artış görülen kalemlere bakıldığında; Sert kabuklu meyveler yüzde 11'lik artışla 943 milyon 543 bin dolara; Pamuk yüzde 15.3'lük artışla 502 milyon 139 bin dolara; Hububat, un, nişasta veya süt müstahzarları; Pastacılık Ürünleri yüzde 19.8'lik artışla 386 milyon 890 bin dolara; Şeker ve şeker mamulleri yüzde 25,1'lik artışla 165 milyon 621 bin dolara; Etler ve yenilen sakatat yüzde 25,9'luk artışla 147 milyon 608 bin dolara; Balıklar ve kabuklu hayvanlar yüzde 16,3'lük artışla 134 milyon 860 bin dolara; Yağlı tohumlar yüzde 35,2'lik artışla 134 milyon 348 bin dolara ve gıda sanayinin kalıntı ve döküntüleri yüzde 60.3'lük artışla 40 milyon 353 bin dolara ulaştığı görüldü. - Ankara 5 20 23 0
